明報：花錢受掣肘 梁振英曾大發雷霆 趁曾俊華離職 施政報告大灑公帑

署名作者「李先知」的《明報》政情專欄，今天指行政長官梁振英昨日在最後一份施政報告中有多項大動作，推出退保、取消強積金對冲等政策，更不吝嗇開庫房大灑公帑，如5年大花200億元興建及翻新26個體育場地、長者醫療券年齡門檻由70歲降至65歲等。「李先知」引述接近政府人士解讀，相信梁振英能大手筆動用公帑，與曾俊華已離任財政司長不無關係。

「李先知」引述接近政府人士指出，梁振英今次能用錢爽手，與他早前親自介入預算案工作有關。政府籌劃財政預算時，過去一直由政務司長和財政司長共同主持，處理各部門資源分配程序的會議去年開會時，當時未決定放棄連任的梁振英親自坐鎮「督促」會議，要確保最後一份施政報告有充足資源配合。「李先知」稱，據說CY曾在內部對用錢受掣肘一事大發雷霆，所以政府內部同意開水喉。

文章又寫道，曾俊華在施政報告發表前一個月辭職，梁振英花錢少了一重阻力，接近政府人士指出，梁振英趁曾俊華一走便大開庫房，又下令為推動創科事業研究「提供稅務及財務優惠」。

派錢啦

真係寧願好似澳門咁派下掩口費好過益蝗仔

留名等看比人屌鳩你

支那今次fat fat

呢條撚樣比自己就得比你發夢啦

光明正大送錢俾大陸唔好喊

長者綜援由現時60歲改為65歲
長者每月少一千元

派錢派埋俾雙非支那人
你肯唔肯 ?

理撚得佢，反正點都比支那人，派錢起碼自己有得分

快 d 洗哂 d 錢，再加稅起大白象

要有香港人身份證先拎得

大把蝗有香港身分證啦

起碼我哋都有得拎，好過起大白象益哂支那建築

講到份施政報告一個月嘔到出黎咁